［硬骨頭］有冇人天生啲筋硬到仆街

最近學瑜珈
發現我嘅筋好硬，連腳趾掂地都做唔到
見住同學仔輕鬆做到難嘅招式 好羨慕
有冇人啲筋天生好硬？
有冇試過拉鬆佢？

呢啲真係要每日堅持早晚拉先得
年紀越大 啲筋就越硬 唉

勤做運動 堅持熱身拉筋

好難堅持 一拉就好痛

我呀婆啲筋仲軟過我

樓豬有無瑜珈學校介紹
我最近都搵緊

冇呀我去大會堂學咋

我驚太hea....
想長期學，淨係拉筋都有排搞

一係你拉軟啲先去～ 係真係好hea嫁大會堂 唔建議呀

中學做坐地前伸永遠唔過10

係咪男人？男人硬係正常

上身軟，下身極硬

柔軟度極廢 唔過雙位數
btw 應該係手指掂地

拉筋丶瑜伽最好每天做
做做下啲筋就會鬆

桃乃木

上身即係咩 手呀？

Sorry 你唔講我都唔覺

已經做咗三個月 一個星期幾次 進展好慢

咁咪拉囉，拉完咪鬆
我當年sit & reach得3cm，而家彎腰手掌可以掂哂地

每天練最好
可以在家上網睇著練

你係點練？日日練？練幾耐？

嘗試緊...練緊開跨

啱呀

坐係度個人向前少少都已經痛

拉左五年先掂到地

坐低 雙腳大字形掂地 都有啲痛

坐低腳踩箱，手指連零字嗰行都摸唔到

手掌同手腕唔可以屈成90度，最多45-60度
除非係貼牆貼地屈就得

跳舞囉

3x歲，玩左瑜珈兩年. 初初打算改善腰痛而入班房，阿sir話就係筋硬先要行入黎.

想forward bend做得好， 就先hamstring 要鬆， 鬆左你就可以前手掌貼地. 方法係前摺時曲膝，手掌貼地， 再慢慢企直膝頭哥.

如果你想再進一步，就要知道forward bend 係要用到肚既core 同個lower back 要軟， 你可以hold forward bend half way up, 盡量將上半身向前伸直， 因為你望鏡就知， 你腰緊既話， 向前伸時先會曲左條腰既.

瑜珈動作， forward bend 應該是 前摺時， 頭盡量向地下望， 而唔係望膝頭哥， 而屁股尾龍骨位就要頂上天花版，盡量將額頭貼到膝頭/小腿. 手貼地只是最後擺位動作黎.

我而家做緊個間有喎

補充多一句， 只要做到肚貼大腿， 你就叫入左個pose

我條腰係坐唔直嫁

五年？？？咁誇？

我都係 唔通連手筋都硬過人

我大字型唔到

硬到咁容咩易整親

大學先開始每日拉，以前坐地前伸好低分果d

正解
同埋人人身體都唔同 有硬有軟
想佢鬆 只有勤拉 唔會拉唔到鬆 天生硬唔係藉口

初初會好痛好痛 要識用呼吸 放鬆身體
同時又維持拉動作 幾個呼吸後 身體更放鬆 同一幅度冇之前咁痛
就可以進深一步 例如forward bend 腳可申更直 spine拉更長 肚再壓向大腿

記得拉筋都要熱左身先好拉 唔好整傷好重要

利申: 以前筋都好硬 小學一年級老師叫所有人拉下筋佢睇
鬆就有得入選芭蕾 唔會有我份
玩左瑜伽十年 做緊導師

拉筋前熱身係點樣做？

我企直合腳,隻手想掂地掂唔到
發覺膝頭後個位D筋扯住好緊..好想拉鬆佢
已經30年了

你估日日晨運流架
利申：俾gym 教練笑我筋硬笑到仆街

連塊板都掂唔到....

類似Fing 下手手腳腳 郁下腰
比身體signal "我就來要用你啦 "
(好似跑步熱身 就慢跑下咁)

fing 夠 就可以做d 會令你身體熱嘅郁動
我自己拉calf 都鐘意做下downward dog cycling 先:

留意手指要打開晒 掌心貼地 (咁先唔傷wrists)

另一個方法可以係做完運動 eg 打完波, 跑完步
個身熱lak lak 可以拉 唔使晒時間熱身 最好拉
拉筋唔好hold 5秒就話好痛呀 唔做啦 咁樣好耐都唔會拉到
要hold好耐 愈耐愈好 因為先有時間比身髒體放鬆 進入個式子
特別係你好痛 其實頭1分鐘你都仲痛緊 未放鬆到
但要量力而為 慢慢加
如岩岩開始就hold 5個breath 慢慢加到10 , 15, 20
呼吸要慢 用nose

其實有好多細麵節要留意 有老師教就可以提點你 進步快d
冇就自己要留意多d 唔好一下拉太多
release pose 都唔會勁快返返原位咩都要慢
唔好整親最重要

日日拉 你會慢慢領誤到點解要hold咁耐
點樣呼吸 點樣放鬆 咩肌肉要用力 咩要放鬆
一定會有進步 一個月已經會好明顯

今日開始拉！想係冇用嫁要做

又真，婆婆日日fing手fing腳都有幫助

單腳定雙腳？

Thx 我會努力！

但其實我啲筋唔係全部都係咁
我企直拉筋掂到腳趾之餘，仲可以摺埋自己，好似自含咁
不過我踎唔到，條大腿同小腿唔可以貼埋

雙腳坐地前伸

大學做體能測試都掂唔到板邊當無記錄，然後去到網上系統當我個record 係最高分

你好唔好意思

係咪你肚腩頂住咋

咩叫腳趾掂地？
企喺到手指掂地下？

之後唔忍心太誠實send email 叫佢改返，自己覺得太過分

愈做gym愈硬
但我真係好怕拉個種痛

same here手可以喺背脊向上合十

係呀～我打錯字
係手指先啱
我自吞

sorry my筋is so hard

點解越做越硬 做gym嘔係要warm up吓咩？

痴線....

踎喎，點會頂住

會愈做gym愈硬架係
做gym 更加要拉
好多運動 有flexibility 會更勁 同可避免受傷

細佬gym操得好勁 都會一星期出去D跳舞班迫自己拉筋

有無拉筋教學

以前都好硬，但堅持每日拉下，配合呼吸慢慢加強力度，好快就會習慣，一日唔拉唔痛下就唔爽

我係大腿底條筋會好痛，所以無可能做到坐地前伸
但如果盤腳，我可以額頭貼地板

痛得嚟又爽 我明！

勁呀！我呢兩條都好緊 努力拉鬆緊～

肚腩摺唔埋

我都係因為腳後面既係大筋，同埋正常人日日又要勞動，拉鬆左d又會緊返
見網上有d拉筋板/ 床，好似好勁咁，有d想買黎拉通任督二脈

我都係

筋天生算幾軟，有腰痛情況愈來愈嚴重
但筋太軟點拉都舒緩唔到好想搵yoga做，求介紹

都話企喺度可以摺埋自己

係喇

係咪平時座姿唔啱呀？

頭先止網搵拉筋床，好似sm道具 一物二用

拉鬆完好快反彈 我好細個就做物理治療 拉筋等等 唔做一排又打回原形

坐得幾衰吓坐骨神經有問題

做完gym成日唔拉筋

而家硬到仆街

有啲位甚至伸唔盡

即係要keep住日日拉

咁你應該去睇醫生先

老咗仲慘 快啲拉吓

通常做瑜珈既，筋硬要拉番軟
筋軟既要練力變番中性.

如果你筋軟又腰痛， 可能你平時拗左你後腰唔知.
補救方法係補充番肚既core 然後做背既core.

同埋既然你筋軟，但仲腰痛，會唔會係你真係坐得太多，或者腰部唔夠肌肉?

企喺到手最盡掂到上五吋下五吋

腰真係無咩肌肉 之前又成日企 搞到咁 好多時痛到訓唔到

我本身天生後腰好撟，睇醫生個陣都叫我唔好拗腰 之後發現原來我無特登拗我條腰廢到sit up都起唔到

我手腕既靈活度特別低
向下淨係屈到45度多
仲係家族遺傳

拉一年就可以拉長好多
利申: 曾經成功拉到一字馬

幼稚園已經做唔到一字馬

留名學野

見過8 90歲嘅拉到一字馬

我是過來人， 身邊有腰痛既朋友都有好多.
所以好清楚，你點解會痛， 因為你下腰無muscle, 身體既重量就壓在你骨上， 日積月累，出事係遲早問題.

好快你會朝早條腰都好痛， 然後去睇中醫，針灸，啪骨，物理治療，脊醫， 骨科， 照mri....然後因爲斷唔到尾，或係無痛一排又痛番， 你會不停loop去睇醫生， 朋友會不停介紹神醫， 然後你又會睇兩三個月無用再睇下一個， 到最後你會想不如做手術一了百了.....

但其實， 只要你肯每日用五至十分鐘做下平板支撐， 呢個動作已經可以鍛練到你全身muscle, 慢慢對你個腰痛會有幫助. 當然你唔好貪快， 做錯pose都要勉勉hold， 有時我地寧願入到pose hold 10秒， 都好過扮做到hold好耐.

如果你想改善/斷左腰痛問題， 去做瑜珈啦.

Same

中學坐地前伸可以過埋個箱掂到條柱
得閑訓前拉一拉筋
而家d筋都仲算軟,但比起以前真係有硬左

我諗起我小學坐地前伸，好辛苦拱向前係咁問阿sir 我掂到未呀得未呀？
阿sir：你伸前啦，唔伸前我點度呀？
我：下，我好前㗎啦喎，最盡啦。
阿sir：你仲未伸前喎
然後我用眼尾瞄到塊板，屌呀，連數字個位都掂唔到
但我已經係極限⋯⋯
最後阿sir頂唔順我，幫我寫咗最近嗰個數字⋯⋯

ps，絲打sor我㩒錯負皮

我體適能最怕係9分鐘
坐地前伸我最鐘意,因為實係頭1,2名
而家真係得閑無事就拉筋,公司茶水間冇人又拉下
係屋企門口等lift又拉下
訓前玩電話又拉下
拉拉下會軟返d架

好彩我呀sir比我單腳做 我左腳軟過右腳
P.s.唔緊要

拉上半身？拉腳好似好柒咁比人見到

拉腳呀
搵d欄杆,矮櫃
壓幾下腿就放返落黎,我都未俾人發現過
係公司坐足成日,中間真係要鬆一鬆

都係，隻腳屈住咁耐都好辛苦。但比人發現真係好醜怪

我條龍筋好硬

腳指掂地都做唔到

可惜冇用過

手指手指手指手指

筋硬賓周係咪都會硬啲

你條賓周係筋嚟嫁？

唔知 冇讀過bio

我問你你問返我

連登仔幾硬都冇機會用到

打飛機唔撚係用緊

鳩流吓姐

你又啱⋯⋯

我中學一開始都係緊緊掂到塊板 見人輕鬆過10
之後怕易傷得閒拉下 慢慢有番10 就無再拉

話拉得多就會鬆果d根本唔明筋硬係真係拉都拉唔到

有無人隻手掂唔到同邊膊頭

吓...會唔會係關節位有問題

唔係呀 你盡力伸直佢

我。。。d骨架又大
學左兩年瑜珈終於掂到腳趾

要兩年 我拉咗半年都未得

唔好淨係靠上堂，日日係屋企自己拉下會進步得快D

我有段時間冇拉
不過就算做的唔靚都繼續學落去、鬆下筋骨

我會嫁喇

我都係呀 同學仔全部做得好靚，得我曲手曲腳咁 不過我都盡做～

我以前勁柔軟，可以兩隻手掌掂地，可以一字馬，返學體育堂痞低伸一隻腳個隻拉筋完全唔痛，唔明點解個啲叫拉筋
有一排無做運動就仆街我宜家連手指都掂唔到地下，好撚痛，跑步之前伸隻腳出黎拉筋痛到撕裂咁

盡做得架啦
唔使同人地比 人人身體唔同 起步點唔同
人地可能學左好耐 又好勤力練 所以自己同自己比就可以啦1

究竟有柔軟嘅筋有咩感覺 你解唔解答到我

多謝你

有冇人d 筋硬到
蹲低得腳尖掂到落地 唔可以全腳掌落地

同我上瑜珈堂嘅一個叔叔 跪起度嗰陣pat pat掂唔到腳跟

我以前都係patpat 掂唔到腳跟

而家腳跟掂到patpat 但唔知邊條筋太硬 蹲唔低

細個都唔係好做到手指掂地
同埋高處跳下膝頭會啪一聲，唔知關唔關事

哈哈 全身上下咁多條筋 鬆咗一條已經好勁

我係腳眼位成日啪啪聲

我都輕鬆可以 但呀sir都仲話我筋硬到爆

以前中學做坐地前伸記錄一定係個位數

我都係 點搞好

我係跨位勁硬勁硬，好想做到一字馬

過來人

提醒巴打真係要熱好哂身先好拉，假設你要拉大脾筋，記得做多啲下盤嘅運動，真係充哂血先好慢慢拉

我有次太心急，拉hamstring 一野就落，聽到一下啪聲，入面啲血管同肌肉未有咁嘅彈性，斷裂左，成個後大脾好似畀人打瘀左咁，勁痛，用一成個月先recover 到

同埋拉筋有分dynamic 同static，後者係平時人地伸長隻腳拉十幾秒至一分鐘果種，前者係一種in motions嘅拉筋方式，比較岩筋硬嘅人，無咁易受傷，可以做一段時間dynamic 令肌肉有返啲彈性、個range大啲先再做static

佢激勵你

我以為係正常

試吓做青蛙式 唔知有冇用

再提多點

做劇烈/負重運動之前千萬唔好做static 拉筋，因為拉筋其實係放鬆緊肌肉。
如果放鬆到一個位平時去唔到嘅，然後突然要發力，肌肉會適應唔到。
所以點解做gym 要full motion 同做完gym要拉筋就係因為唔想練短啲肌肉，到萬一有咩突發事，啲肌肉要伸長都發唔到力，受傷就係咁發生。

原來拉筋都咁有學問

筋硬嗰啲應該係平時冇運動開，唔好賴天生啦唔該

其實真係要學，如果唔係有決心要改善身體質素，都唔會走去睇
好多身體痛症其實係長期無辦法放鬆某啲肌肉所致
上面有啲巴打講腰痛要拉鬆啲腰
有另外嘅情況係平時行路嘅姿勢唔好，個身體為左balance，就用多左腰肌，日日都係咁所以腰好易攰
但係大部分人諗腰痛就睇腰所以就成日醫唔好

筋硬係有天生亦有後天所致
有咩咁出奇？有啲人天生手指無人地咁長，於是彈琴跨唔到咁多個key，唔通又話人係賴？

無論如何筋硬去做多啲運動都會有改善，但唔好期望可以自己會隻腳有日可以放到頭頂囉

搵師兄用腳撐腳腕 拉手 維持十秒
再用力頂十秒
重複以上步驟
就算幾痛都要忍

一直都想試下拉筋/yoga 但興致又未大到想報班
大家有冇咩YouTube片推薦？

想請教下拉筋應該係靜止定動態咁拉

唔係囉 幼稚園上芭蕾舞堂已經發現自己比其他同學硬啦
話關運動事不如話冇拉筋啦
日日做gym都唔代表條根會鬆嫁
相反日日拉就一定會鬆

其實拉筋最緊要有恆心
每日拉十分鐘
好過一個星期拉一個鐘

所以要有進步一定要regular咁去拉
固定每星期咁上瑜珈堂係比較好既方式
如果唔係 好難定時定候培養到個習慣去拉

老師教係hold住

睇coffee 呀

腳趾掂地都唔得

大字碼比一字碼仲難？

手指指指指指

各有好處
如果係運動前的話 就要用動態咁拉

真係會變習慣咩 我日日迫自己幾唔想都做

當你拉到見到個進步 見到有改善
你先會有心機去拉
一開始真係要逼下自己
有啲人無動力既就要去揾人逼自己囉

我都係中學畢業開始覺得越嚟越硬
近呢大半年盡量每晚拎張露營個d膠墊 跟住youtube d yoga片做15-30分鐘
d筋都係好硬但係有改善

同埋每次做個人好舒服 爽過做gym

身體柔軟度低 肌肉緊張 長期拉住拉住 會造成身體各種痛症 常見既有 五十肩 腰椎間盤突出 坐骨神經痛 膝頭哥痛 等等

樓主係咪肥仔？

柔軟度高 會提升身體靈活性 提高身體既伸展幅度 對做其他大多數運動都會有幫助

你就肥仔

屌 我依家拉緊筋準備做gym
仆佢個臭街 痛撚到on9

我都係 掂到上五寸下五寸過少少 踢波好易拉傷

3cm

中學前申 長期30幾
見到個po 拉下筋 痛到仆街

你迫吓我啦咁

我拉完會覺得隻腳輕飄飄

頂住呀大隻佬

運動唔一定筋鬆，如果用好多肌肉又無拉返夠仲會緊左

我睇人打波 佢地拉筋求其拉幾吓就算 要認真拉呀你

退化咗

屌 之前屎忽痕跟人去做空中瑜伽
痛撚到我仆街 幾日都硬曬呔咁

中學坐地前伸連塊板都掂唔到
要日日練放隻腳係高位壓腿 一個月後已經掂到腳趾
之後腳板都掂埋 但如果隔幾個月冇keep住拉又會打回原形

我一直唔敢挑戰 係咪難過普通瑜珈？

唔洗隔幾個月 隔一個星期唔拉都大獲

係會比條繩勒到好痛
同埋對手要好夠力
都幾辛苦下

腳趾點唔到地
你鬼黎嫁

ching腳趾掂唔到地咁平時點行路？

雖然唔知軟有咩好
但軟過 唔想由佢硬 拉多d

唔係天生，係你冇做運動

返緊廚，日日長時間企，啲筋好硬，頸肩背腰成日酸痛，一扭會有啪啪聲，間唔中沖完涼會拉吓筋，前彎最多掂到腳趾

...嗚 都話係手指

我用手行路嫁

天生比人硬再加唔做運動唔拉筋懶ok?

掂到腳趾咪算係咁

利申：藍絲
女人做gym前後唔拉筋係終極死罪

做完gym喇？

cool down 行緊
攰撚到仆街 個頭落雨咁

係囉～軟緊係好過硬～

辛苦曬

細個鍾意睇港產功夫片 動作片
因而知道佢地學功夫啲筋都要好鬆 所以由細就自己係屋企係度拉 由手掌掂到哂地 到個頭過埋膝頭 再到腳板對腳板烏底頭掂地
個陣一開始就慢慢黎 但個人心急 急於求成拉拉下隔硬一野拉落去 忍痛 之後一路keep住拉 就無問題
不過唔知咩原因 有時唔拉幾日即刻變硬返 有時唔拉幾日又唔會

留名

拉筋一定要忍痛 先會越拉越鬆
無呢個意志力可以收皮

天咩生

懶你就懶啦

同d 肥波講我天生骨架大一樣

係 細個自己拉 急於求成就把心一橫一野拉到最盡

兩者都得， 要睇人性格同體質
我用瑜珈為例， 靜止拉筋應該係yin yoga, 動態就係vinyasa / flow / power yoga
靜止拉筋，你以為好舒服慢慢拉， 但如果你pose中位， 再hold5分鐘， 個5分鐘你會想死. 想試下， 可以上網睇人點拉大字馬.

而動態拉筋， 有時因為動作連動作， 唔會hold 一個動作太耐就會過. 有時1小時既flow, 起到最尾， 你熱身足夠， 又無咩力時， 再拉筋就會爆到一些難開既位.

早期瑜珈多數係靜止既動作， 但鬼佬既筋太硬， 所以出左power yoga, 通過大量動作去爆開條筋.

痴線我都有學到瑜珈以為自己開po 以前中學做體適能呢 咪有一樣要你坐底再度你隻手伸到幾長嘅 我永遠連0都去唔到 小一個陣學跳舞已經做唔到一字馬 小一喎係 個老師同我開極都開唔到 再加上大個左個人又肥左 好多動作都做唔到 幾個月前啱啱學瑜珈都幾辛苦 downdog踩唔到地板 child pose個屎忽坐到唔腳㬹 其實而家都仲未踩到同坐到但落左好多 所以要keep住做 過一陣你會見到自己有進步 瑜珈好好玩架加油 雖然有排先去到level 1

有啲學校會有拉筋堂上

我學左兩年， downdog都係踩唔地版， 應該關隻腳碗事

骻位要點練，有冇師兄分享下點拉先最有效

睇物理治療

我一開始都係 上左幾個月直左好多 你要練拉背 但呢啲要有磚先得 要放舊磚係後背

冇問老師？

想係屋企日日拉肋 有無咩設備需要？
因為屋企無咩位可以比隻手抓實 又搵唔到人按我落去

我都係做廚房 有時落場好想拉但冇位拉

我兩樣都做唔到

YOGA MAT 瑜伽繩 瑜伽磚，應該夠晒用

同你一樣, 人地第一次做, 輕鬆摺埋左個身同對腳
我日日練都仲未得....
好慘//// 加上我有啲肚腩同腳粗, 好多動作都做唔到

唔該

我有玩gym room yoga class 再有玩studio 跟老師.
每星期都上好多堂下.

然後老師話我似外國人， 有些外國人downdog都係貼唔到地， 有時睇youtube channel 見到鬼佬都係咁.

試下做拱橋

我係踎都腳踭踩唔到地 個老師話練多啲會踩到

多謝你意見呀咁做邊種瑜珈會好d？

大髀條鳩筋硬過鑽石 想男人心一字馬都唔撚得明明以前做到

我做child pose都係屎忽坐唔到落去
完全係懷疑人生 啲師奶仲做得好過我

應該keep住幾個月~半年日日拉就鬆哂，之後好幾年無再拉過筋，但啲筋都仲係好軟，輕鬆掂地

我都係硬骨頭
做左瑜伽大約1年左右 都係隻手掂唔到腳😂
但比起未做Yoga 之前已經有進步了
想問大家做到瑜伽鋤頭式嗎？

人地可能有做開運動同拉開筋呢 每個人體質都唔同嘅 我有朋友佢都係冇做開運動但佢啲筋天生好柔軟 繼續練啦 我而家落左好多差少少就掂到腳踭

鋤頭式唔難做， 最主要係你唔好驚

其實係無感覺即係有啲動作（例如一字馬）你做到但係無感覺，唔痛咁，好似普通一個動作但係其他人望到會嘩
不過我所謂嘅柔軟唔係天生，係我好細個學跳舞成日拉筋，到我大個啲有意識咩係拉筋個陣已經柔軟

踎，我絕對會離地. 某些pose,我已經放棄

我 由細都大都好撚硬
小學開始已經得7字碼
打開得45度

新手， 可以做yin / hatha / gentle flow yoga
最好報studio, 等導師幫你執好動作先.
記得上堂前， 同老師講有腰痛問題.

我明 啲筋硬到坐地下唔用手撐住係坐唔直

是否用腰力？

用Yoga Block 坐

本身腰咩事 之後腰有冇改善？
利申：長期腰痛

咁不了 做住普通瑜伽先

好大個肚腩 ？

唔攰咩？

Metoo....

屌 真係唔好睇少師奶 佢哋應該日日起屋企練